[
  {
    "question": "ما هي أعلى أربعة قمم جبلية في الوطن العربي؟",
    "correct_answer": "جبل توبقال، وجبل النبي شعيب، وقمة جبل شيخا دار، وقمة جبل القرنة السوداء.",
    "wrong_answers": ["جبل الشيخ، وجبل أرارات، وجبل موسى، وجبل مرة", "جبل شمس، وجبل مرة، وجبل أحد، وجبل صبر", "جبل صنين، وجبل الشيخ، وجبل مرة، وجبل علبة"]
  },
  {
    "question": "ما هي دول الهلال الخصيب؟",
    "correct_answer": "فلسطين، والأردن، ولبنان، والعراق، وسوريا.",
    "wrong_answers": ["مصر، والسودان، وليبيا، وتشاد، وتونس", "فلسطين، والسعودية، والإمارات، وقطر، والكويت", "لبنان، وسوريا، ووتركيا، وقبرص، والعراق"]
  },
  {
    "question": "ما هي نسبة الوطن العربي بالنسبة لبقية دول العالم؟",
    "correct_answer": "حوالي 2%",
    "wrong_answers": ["حوالي 10%", "حوالي 15%", "حوالي 25%"]
  },
  {
    "question": "ما هي الدولة العربية التي تطل على 3 بحار؟",
    "correct_answer": "عُمان",
    "wrong_answers": ["السعودية", "اليمن", "الإمارات"]
  },
  {
    "question": "ما هي الدولة العربية التي تتكون من 33 جزيرة طبيعية؟",
    "correct_answer": "البحرين",
    "wrong_answers": ["قطر", "الكويت", "الإمارات"]
  },
  {
    "question": "ما هي الدولة العربية التي يوجد بها الجبل الأخضر؟",
    "correct_answer": "ليبيا",
    "wrong_answers": ["عمان", "السعودية", "المغرب"]
  },
  {
    "question": "ما هي الدولة العربية التي توجد أقصى شمال أفريقيا؟",
    "correct_answer": "الجزائر وتونس",
    "wrong_answers": ["ليبيا والمغرب", "مصر والسودان", "المغرب وموريتانيا"]
  },
  {
    "question": "ما هي مساحة الوطن العربي؟",
    "correct_answer": "حوالي 14 مليون م2",
    "wrong_answers": ["حوالي 5 مليون م2", "حوالي 20 مليون م2", "حوالي 8 مليون م2"]
  },
  {
    "question": "أين توجد جبال الظاهر؟",
    "correct_answer": "تونس",
    "wrong_answers": ["الجزائر", "سوريا", "المغرب"]
  },
  {
    "question": "أين توجد مدينة البتراء؟",
    "correct_answer": "الأردن",
    "wrong_answers": ["فلسطين", "لبنان", "سوريا"]
  },
  {
    "question": "ما هي العاصمة السياسية لليمن؟",
    "correct_answer": "صنعاء",
    "wrong_answers": ["عدن", "تعز", "الحديدة"]
  },
  {
    "question": "ما هي عاصمة دولة الإمارات؟",
    "correct_answer": "أبو ظبي",
    "wrong_answers": ["دبي", "الشارقة", "العين"]
  },
  {
    "question": "ما عدد المحافظات الإدارية في عمان؟",
    "correct_answer": "11 محافظة",
    "wrong_answers": ["12 محافظة", "10 محافظات", "9 محافظات"]
  },
  {
    "question": "ما هي عاصمة قطر؟",
    "correct_answer": "الدوحة",
    "wrong_answers": ["الخور", "الوكرة", "الريان"]
  },
  {
    "question": "ما هي الدولة العربية التي تشترك مع دولة قطر في الحدود البرية؟",
    "correct_answer": "السعودية",
    "wrong_answers": ["الإمارات", "البحرين", "عمان"]
  },
  {
    "question": "كم عدد محافظات قطر؟",
    "correct_answer": "7",
    "wrong_answers": ["6", "8", "5"]
  },
  {
    "question": "ما هو مناخ السعودية؟",
    "correct_answer": "مناخ صحراوي",
    "wrong_answers": ["مناخ مداري", "مناخ معتدل", "مناخ استوائي"]
  },
  {
    "question": "ما هي القارة التي توجد فيها السعودية؟",
    "correct_answer": "آسيا",
    "wrong_answers": ["أفريقيا", "أوروبا", "أمريكا الجنوبية"]
  },
  {
    "question": "ما هي الدول التي تحد السعودية من الجنوب؟",
    "correct_answer": "عمان واليمن",
    "wrong_answers": ["قطر والبحرين", "الإمارات والكويت", "العراق والأردن"]
  },
  {
    "question": "كم عدد الجزر في الكويت؟",
    "correct_answer": "9",
    "wrong_answers": ["7", "11", "5"]
  },
  {
    "question": "ما هو عدد قارات العالم الحديثة؟",
    "correct_answer": "7",
    "wrong_answers": ["5", "6", "8"]
  },
  {
    "question": "ما اللقب الذي يُطلق على قارة أفريقيا؟",
    "correct_answer": "القارة السمراء",
    "wrong_answers": ["القارة الذهبية", "القارة الخضراء", "القارة الغامقة"]
  },
  {
    "question": "من الذي أطلق اسم “آسيا” على هذه القارة؟",
    "correct_answer": "هيرودوتس عام 440 ق.م.",
    "wrong_answers": ["أرسطو", "أفلاطون", "سقراط"]
  },
  {
    "question": "ما هي القارة التي تغطي 7% من مساحة كوكب الأرض؟",
    "correct_answer": "قارة آسيا",
    "wrong_answers": ["قارة أفريقيا", "قارة أوروبا", "قارة أمريكا الجنوبية"]
  },
  {
    "question": "ما اسم الأرض التي تحيط بها المياه من 3 جهات؟",
    "correct_answer": "شبه الجزيرة",
    "wrong_answers": ["الجزيرة", "القارة", "المضيق"]
  },
  {
    "question": "ما هو البحر المحاط باليابسة من الـ 4 جهات؟",
    "correct_answer": "البحر المغلق",
    "wrong_answers": ["البحر الهائج", "البحر الأبيض", "البحر الهامشي"]
  },
  {
    "question": "ما اسم البحر المغلق الموجود في غرب آسيا؟",
    "correct_answer": "بحر قزوين",
    "wrong_answers": ["بحر العرب", "بحر عمان", "البحر الميت"]
  },
  {
    "question": "ما هي الدولة التي اختصارها CH؟",
    "correct_answer": "سويسرا",
    "wrong_answers": ["الصين", "تشيلي", "تشاد"]
  },
  {
    "question": "ما هي الولاية الأمريكية التي لا يوجد بها أي ثعابين سامة؟",
    "correct_answer": "ألاسكا",
    "wrong_answers": ["تكساس", "فلوريدا", "كاليفورنيا"]
  },
  {
    "question": "ما اسم أعلى جبل في كندا؟",
    "correct_answer": "جبل لوغان",
    "wrong_answers": ["جبل كولومبيا", "جبل ريتشموند", "جبل بيرج"]
  }
]
